美軍備忘錄稱確診武漢肺炎者將終身失去美軍服役資格

〔即時新聞／綜合報導〕美國的武漢肺炎（新型冠狀病毒疾病，COVID-19）疫情嚴峻，目前全美已有122萬多人確診。美軍入伍事務司令部（USMEPCOM）最近一份備忘錄顯示，如果有武漢肺炎確診病史，將會終身禁止進入美軍服役，五角大廈已證實這項備忘錄的真實性。

推特上最近流傳一份美軍入伍事務司令部的備忘錄顯示，「在面談或檢查期間，經實驗室檢查或臨床醫師診斷證實有武漢病毒病史者，將永久喪失（入伍）資格...」。

《軍事時報》（Military Times） 報導，美軍入伍事務司令部在備忘錄中提到，有武漢病毒病史者將被標記為「不合格」，永久喪失入伍資格。美國國防部發言人麥克斯威爾（Jessica Maxwell）表示，這份備忘錄是真的，但她拒絕解釋詳細原因。

《新聞週刊》（Newsweek） 分析，美軍這項禁令可能是源自武漢肺炎得有限研究，因為病毒對肺部和身體其他部位持久性傷害的資訊尚未明確，且病毒是否會在康復者重新復發，以及先前感染的人是否對病毒更具免疫力或更容易再感染病毒，這些問題都有待釐清。

呢隻病毒好勁

長期番發....

訓練一個士兵起碼三四年時間

美國今次真係好傷

強制退伍

正, 唔會無拉拉比人draft 去打中國